德情報機關點名有風險 支付寶︰未經xxx授權不會分享資訊

德國日前點名中國移動支付平台的風險，指在當地使用微信、支付寶等平台服務時，個人資訊或被中國官方利用。對此，支持寶周五（17日）強調，未經授權同意，不會與第三方分享使用者資訊。

德國聯邦憲法保護局（BfV）公布的2019年年度報告中，首次提到中國移動支付平台，中國和德國公民在德國使用上述移動支付平台、中國的網路服務、又或是自行車共享服務時，由於伺服器設於中國，個人資訊可能會成為中國社會信用體系的數據來源。

對此，支付寶聲明強調，「保護用戶穩私是我們的生命線」，遵循包括「GDPR（一般資料保護規範）」在內的任何適用的國際隱私法律規範。即使執法部門需調取使用者資訊，也需符合相關法律規定，按照國際通行的標準評估和處理。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20200717/bkn-20200717222609660-0717_00952_001.html

支付寶係屬於中共所擁有，所以不是第三方

港豬：用支付寶無問題

港豬：用支付寶無問題，黃店用支付寶也是黃店，資料送中無所謂

德國都風起，情報部同肥婆有唔同意見啦

唔明，肥婆自己受過東德共產之苦，依然奶共

相關法律規定咪即係支共規定，即係系統直駁支共囉

東德的經濟係蘇聯衛星國中最好的，洗得透徹唔奇

可能肥婆根本就係鐘意東德呢?

執法部門需調取使用者資訊，也需符合相關法律規定

支那係依法取用 , 符合相關法律規定

Exactly